\input mestrucs.tex
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.
\usepackage{colortbl}
%\input D:/Gil/tex/mestrucs.tex
%\input D:/Gil/tex/arrows.tex
%---- Dimensions des marges ---
\usepackage{multicol}
%\ds{00/00/00}{classe}{numéro}{1 heure}
%\dm{00/00/00}{classe}{numéro}


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Généralités sur les fonctions. Fonctions de référence : entraînement savoir-faire 2 (corrigé)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}



\exods
\begin{center}
\begin{minipage}{17cm}
  \postitpp{17cm}{A connaître}{Elles s'appellent fonctions de référence.... et ce n'est pas pour rien ! Il est essentiel de les connaître parfaitement..... courbe, tableaux de variations, signe ..... de savoir les utiliser. A partir de ces fonctions, on peut "fabriquer" d'autres fonctions qui vont avoir des caractéristiques communes. Par exemple, la fonction $x\longmapsto 2x^2+6$ est une fonction qui est construite à partir de la fonction carré. Cela signifie, par exemple, qu'à partir de la fonction carré, on peut en déduire le sens de variation de cette fonction.}
\end{minipage}
\end{center}


\begin{minipage}{9cm}
\begin{center}
\fbox{Fonction carré}\\[0.5em]

\psset{xunit=1.2cm,yunit=0.6cm}
\begin{pspicture}(-3,-1)(3,9)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
 \newrgbcolor{vert}{0.1 0.46 .3}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\footnotesize #1}
\def\f{x^2}
\def\h{x}
%\psgrid[gridwidth=0.25pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-3,-1)(3,9)
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(-3,-1)(3,9)
\multido{\n=-3+0.5}{13}{\psline[linewidth=0.05pt](\n,-1)(\n,9)}
\multido{\n=-1+0.5}{21}{\psline[linewidth=0.05pt](-3,\n)(3,\n)}
%\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\uput[dl](3,0){$x$} \uput[dl](0,3){$y$}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=200,linewidth=1.25pt, linecolor=blue]{-3}{3}{\f}
%\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=red]{-1}{3}{\h}
%\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=prune]{.333}{3}{\h}
%\psline[linewidth=1.25pt, linecolor=vert](-3,-3)(3,3)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{9cm}

\begin{center}
\fbox{Fonction inverse}\\[0.5em]

\psset{xunit=0.8cm,yunit=0.8cm}
\begin{pspicture}(-5,-4)(5,4)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
 \newrgbcolor{vert}{0.1 0.46 .3}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\footnotesize #1}
\def\f{x}
\def\h{1/x}
%\psgrid[gridwidth=0.25pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-5,-4)(5,4)
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=.75pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(-5,-4)(5,4)
\multido{\n=-5+0.5}{21}{\psline[linewidth=0.05pt](\n,-4)(\n,4)}
\multido{\n=-4+0.5}{17}{\psline[linewidth=0.05pt](-5,\n)(5,\n)}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\uput[dl](3,0){$x$} \uput[dl](0,3){$y$}
%\psplot[algebraic=true,plotpoints=200,linewidth=1.25pt, linecolor=red]{-4}{4}{\f}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=blue]{-5}{-.25}{\h}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=blue]{.25}{5}{\h}
%\psline[linewidth=1.25pt, linecolor=vert](-3,-3)(3,3)
\end{pspicture}
\end{center}
\end{minipage}



  \vspace{1cm}

\begin{minipage}{9cm}
\begin{center}
\fbox{Fonction racine carrée}\\[0.5em]
\psset{xunit=1cm,yunit=1.2cm}
\begin{pspicture}(-1,-1)(5,3)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
 \newrgbcolor{vert}{0.1 0.46 .3}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\footnotesize #1}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\def\f{x^.5}
\def\h{x}
%\psgrid[gridwidth=0.25pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-5,-4)(5,4)
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=.75pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(-1,-1)(5,3)
\multido{\n=-1+0.5}{13}{\psline[linewidth=0.05pt](\n,-1)(\n,3)}
\multido{\n=-1+0.5}{9}{\psline[linewidth=0.05pt](-1,\n)(5,\n)}
%\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\uput[dl](3,0){$x$} \uput[dl](0,3){$y$}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=200,linewidth=1.25pt, linecolor=blue]{0}{5}{\f}
%\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=red]{-1}{3}{\h}
%\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=prune]{.333}{3}{\h}
%\psline[linewidth=1.25pt, linecolor=vert](-3,-3)(3,3)
\end{pspicture}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{9cm}

\begin{center}
\fbox{Fonction cube}\\[0.5em]
\psset{xunit=1.2cm,yunit=0.4cm}
\begin{pspicture}(-3,-8)(3,8)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
 \newrgbcolor{vert}{0.1 0.46 .3}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\tiny #1}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\def\f{x^3}
\def\h{x}
%\psgrid[gridwidth=0.25pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-5,-4)(5,4)
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=.75pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(-3,-8)(3,8)
\multido{\n=-3+1}{7}{\psline[linewidth=0.05pt](\n,-8)(\n,8)}
\multido{\n=-8+1}{17}{\psline[linewidth=0.05pt](-3,\n)(3,\n)}
%\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\uput[dl](3,0){$x$} \uput[dl](0,3){$y$}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=200,linewidth=1.25pt, linecolor=blue]{-2}{2}{\f}
%\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=red]{-3}{3}{\h}
%\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=prune]{.333}{3}{\h}
%\psline[linewidth=1.25pt, linecolor=vert](-3,-3)(3,3)
\end{pspicture}
\end{center}
\end{minipage}

\newpage
\exods\\
Résolutions graphiques des inéquations.




\parbox[c]{0.33\textwidth}{\begin{center}
%\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pst-eps,pst-fill,pst-node,pst-math}
\psset{xunit=0.6cm , yunit=0.6cm}
\begin{pspicture*}(-4,-1)(4,5)
\def\xmin{-3.99} \def\xmax{3.99} \def\ymin{-0.99} \def\ymax{4.99}
\psframe[linewidth=0.3pt,linecolor=gray](-4,-1)(4,5)
\psaxes[labelsep=0mm,linewidth=1pt,ticksize=-0pt 0pt,labels=none]{-}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(4,0)
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(0,5)
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=black]{-4}{4}{x 2 exp}
\uput[d](3,2){\blue$y=1$}
\uput[d](3,5){$y=x^2$}
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-4}{4}{1}
\psline[linestyle=dashed,linewidth=0.8pt](-1,0)(-1,1)
\psline[linestyle=dashed,linewidth=0.8pt](1,0)(1,1)
\uput[d](-1,0){\footnotesize{$-1$}}
\uput[d](1,0){\footnotesize{1}}
\uput[r](-1.4,0){\bf\red ]}
\uput[l](1.4,0){\bf\red [}
\psline[linecolor=red,linewidth=1.2pt](-1,0)(1,0)
\end{pspicture*}
\end{center}}
\parbox[c]{0.33\textwidth}{\begin{center}
%\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pst-eps,pst-fill,pst-node,pst-math}
\psset{xunit=0.6cm , yunit=0.6cm}
\begin{pspicture*}(-4,-1)(4,5)
\def\xmin{-3.99} \def\xmax{3.99} \def\ymin{-0.99} \def\ymax{4.99}
\psframe[linewidth=0.3pt,linecolor=gray](-4,-1)(4,5)
\psaxes[labelsep=0mm,linewidth=1pt,ticksize=-0pt 0pt,labels=none]{-}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\uput[dl](0,0){\small O}
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(4,0)
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(0,5)
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=black]{-4}{4}{x 2 exp}
\uput[d](3,4){\blue$y=3$}
\uput[d](-3,5){$y=x^2$}
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-4}{4}{3}
\psline[linestyle=dashed,linewidth=0.8pt](-1.73,0)(-1.73,3)
\psline[linestyle=dashed,linewidth=0.8pt](1.73,0)(1.73,3)
\uput[d](-1.73,0){\footnotesize{$-\sqrt{3}$}}
\uput[d](1.73,0){\footnotesize{$\sqrt{3}$}}
\uput[r](-2.1,0){\bf\red ]}
\uput[l](2.1,0){\bf\red [}
\psline[linecolor=red,linewidth=1.2pt](-4,0)(-1.73,0)
\psline[linecolor=red,linewidth=1.2pt](4,0)(1.73,0)
\end{pspicture*}
\end{center}}
\parbox[c]{0.25\textwidth}{\begin{center}
%\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pst-eps,pst-fill,pst-node,pst-math}
\psset{xunit=0.6cm , yunit=0.6cm}
\begin{pspicture*}(-4,-1)(4,5)
\def\xmin{-3.99} \def\xmax{3.99} \def\ymin{-0.99} \def\ymax{4.99}
\psframe[linewidth=0.3pt,linecolor=gray](-4,-1)(4,5)
\psaxes[labelsep=0mm,linewidth=1pt,ticksize=-0pt 0pt,labels=none]{-}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\uput[dl](0,0){\small O}
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(4,0)
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(0,5)
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=black]{-4}{4}{x 2 exp}
\uput[d](3,3){\blue$y=2$}
\uput[d](3,5){\blue$y=4$}
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-4}{4}{2}
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-4}{4}{4}
\psline[linestyle=dashed,linewidth=0.8pt](-1.414,0)(-1.414,2)
\psline[linestyle=dashed,linewidth=0.8pt](1.414,0)(1.414,2)
\uput[d](-1.414,-0.2){\footnotesize{$-\sqrt{2}$}}
\uput[d](1.414,0){\footnotesize{$\sqrt{2}$}}
\psline[linestyle=dashed,linewidth=0.8pt](-2,0)(-2,4)
\psline[linestyle=dashed,linewidth=0.8pt](2,0)(2,4)
\uput[d](-2,0){\footnotesize{$-2$}}
\uput[d](2,0){\footnotesize{$2$}}
\uput[r](-2.4,0){\bf\red [}
\uput[l](2.4,0){\bf\red ]}
\uput[r](-1.8,0){\bf\red [}
\uput[l](1.8,0){\bf\red ]}
\psline[linecolor=red,linewidth=1.2pt](-2,0)(-1.414,0)
\psline[linecolor=red,linewidth=1.2pt](2,0)(1.414,0)
\end{pspicture*}
\end{center}}


$$x^2<1\hspace{5cm} x^2\geq 3\hspace{4cm} 2<x^2\leq 4$$

$$\hspace{1.5cm}\mathscr{S}_1=]-1~;~1[\hspace{2.5cm} \mathscr{S}_2=]-\infty~ ;~-\sqrt{3}]\cup[\sqrt{3}~;~+\infty[\hspace{1.5cm} \mathscr{S}_3=[-2~;~-\sqrt{2}[\cup]\sqrt{2}~;~2]$$


\vspace{0.7cm}

\exods



\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item La courbe représentative de la fonction inverse est une hyperbole.\\
  \begin{center}
\newrgbcolor{zzttqq}{0.6 0.2 0.}
\psset{xunit=1.2cm,yunit=1.2cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-5.,-4.3)(5.,4.)
\multips(0,-4)(0,0.5){26}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-5.,0)(5.,0)}
\multips(-5,0)(0.5,0){24}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-4.)(0,4.)}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1.,Dy=1.,ticksize=-2pt 2pt,subticks=1]{->}(0,0)(-4.99,-3.99)(4.99,4.)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0.2}{5}{1 x div}
\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{-5}{-0.25}{1 x div}
\end{pspicture*}
\end{center}


 \begin{minipage}{10cm}
  \item La fonction inverse est définie sur $\R^*$ par $f(x)=\dfrac{1}{x}$.\\

  $f(-5)=\dfrac{1}{-5}=-0,2$. Ainsi, l'image de l'abscisse est l'ordonnée du point. On en déduit que la point $A$ est bien sur la représentation graphique.
 \end{minipage}
\begin{minipage}{7cm}
\postitpp{7cm}{Point sur une courbe}{A quelles conditions un point de coordonnées $(x~;~y)$ est-il sur la courbe $\mathscr{C}_f$ ?
Deux choses : $x$ doit être dans l'ensemble de définition et $y$ doit être l'image de $x$ par $f$. On doit donc avoir l'égalité $y=f(x)$.  }
\end{minipage}~\\
~\\
 \begin{minipage}{9cm}
  \item L'ensemble de définition de la fonction inverse est $\R^*$.
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{8cm}
\postitpp{8cm}{Remarque}{0 est le seul réel qui n'a pas d'inverse. En effet, si 0 avait un inverse, alors il existerait un réel $a$ tel que $a\times 0=1$. Or $a\times 0=0$, on obtient donc l'égalité $0=1$. Ce qui est faux (vous le savez !). Donc 0 n'a pas d'inverse. Ce raisonnement porte le nom de raisonnement par l'absurde. }
\end{minipage}~\\
~\\


    \item Résolutions des inéquations :\\

\parbox[c]{0.5\textwidth}{\begin{center}
%\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pst-eps,pst-fill,pst-node,pst-math}
\psset{xunit=0.8cm , yunit=0.8cm}
\begin{pspicture*}(-4,-4)(4,4)
\def\xmin{-3.99} \def\xmax{3.99} \def\ymin{-3.99} \def\ymax{3.99}
\psframe[linewidth=0.3pt,linecolor=gray](-4,-4)(4,4)
\psaxes[labelsep=0mm,linewidth=1pt,ticksize=-0pt 0pt,labels=none]{-}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\uput[dr](0,0){\small O}
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(4,0)
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(0,4)
\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=black]{0.2}{5}{1 x div}
\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=black]{-5}{-0.25}{1 x div}
\uput[ur](0,-3){\small $-3$}
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-5}{5}{-3}
\psline[linestyle=dashed,linewidth=0.8pt](-0.33,0)(-0.333,-3)
\uput[u](-0.33,0){\footnotesize{$-\dfrac{1}{3}$}}
\uput[r](-0.6,0){\bf\red [}
\uput[r](-0.3,0){\bf\red ]}
\psline[linecolor=red,linewidth=1.2pt](-5,0)(-0.33,0)
\psline[linecolor=red,linewidth=1.2pt](0,0)(5,0)
\end{pspicture*}
\end{center}}
\parbox[c]{0.5\textwidth}{\begin{center}
%\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pst-eps,pst-fill,pst-node,pst-math}
\psset{xunit=0.8cm , yunit=0.8cm}
\begin{pspicture*}(-4,-4)(4,4)
\def\xmin{-3.99} \def\xmax{3.99} \def\ymin{-3.99} \def\ymax{3.99}
\psframe[linewidth=0.3pt,linecolor=gray](-4,-4)(4,4)
\psaxes[labelsep=0mm,linewidth=1pt,ticksize=-0pt 0pt,labels=none]{-}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\uput[dl](0,0){\small O}
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(4,0)
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(0,4)
\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=black]{0.2}{5}{1 x div}
\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=black]{-5}{-0.25}{1 x div}
\uput[ul](0,2){\small $2$}
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-5}{5}{2}
\psline[linestyle=dashed,linewidth=0.8pt](0.5,0)(0.5,2)
\uput[d](0.5,0){\footnotesize{$\dfrac{1}{2}$}}
\psline[linecolor=red,linewidth=1.2pt](0,0)(0.5,0)
\uput[r](0.2,0){\bf\red ]}
\uput[r](-0.3,0){\bf\red ]}
\end{pspicture*}
\end{center}}
~\\
\begin{minipage}{9cm}
  \begin{center}
  $\dfrac{1}{x}>-3$\\

  $\mathscr{S}=\left]-\infty~;~-\dfrac{1}{3}\right[\cup ]0~;~+\infty[$
  \end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
\postitpp{3cm}{Attention !}{0 est une valeur interdite. Il doit être exclu de l'ensemble des solutions.}
\end{minipage}
\begin{minipage}{5cm}
  \begin{center}
  $\dfrac{1}{x}\geqslant 2$\\

  $\mathscr{S}=\left]0~;~\dfrac{1}{2}\right]$
  \end{center}
\end{minipage}
~\\
~\\
\end{enumerate}


\vspace{1cm}


\exods
\begin{enumerate}[\bf 1.]

  \item La fonction $h$ étant la fonction racine carré,\\

\begin{minipage}{12cm}
 $
 \left.
    \begin{array}{l}
        h(8)+h(32) =\sqrt{8}+\sqrt{32}=2\sqrt{2}+4\sqrt{2}=6\sqrt{2} \\
       h(72)=\sqrt{72}=\sqrt{36\times 2}=6\sqrt{2}
    \end{array}
\right \}\text{donc }h(8)+h(32)=h(72)
$
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
  \postitpp{6cm}{Calcul}{Pour simplifier une racine carrée, on fait apparaître un carré parfait (4 ; 9 ; 16 ; 25 ; 36 ; ....)\\
  Et utiliser si $a$ et $b$ sont positifs : $\sqrt{a^2\times b}=a\sqrt{b}$.\\
   $\sqrt{8}=\sqrt{4\times 2}=\sqrt{2^2\times 2}=2\sqrt{2}$.\\
    $\sqrt{32}=\sqrt{16\times 2}=\sqrt{4^2\times 2}=4\sqrt{2}$.\\
     $\sqrt{72}=\sqrt{36\times 2}=\sqrt{6^2\times 2}=6\sqrt{2}$}
\end{minipage}
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item $\sqrt{81}=9$.\\

         \begin{minipage}{8cm}
          \item $\sqrt{(-7)^2}=|(-7)|=7$
         \end{minipage}
         \begin{minipage}{6cm}
  \postitpp{6cm}{Petit rappel}{On a vu que pour tout réel $x$, $\sqrt{x^2}=|x|$.\\
  N'oubliez pas que la racine carrée d'un nombre est un nombre positif.}
\end{minipage}
          \item  Solution de l'équation $\sqrt{x}=2$.\\
          \begin{minipage}{10cm}
          On cherche le nombre dont la racine carrée vaut 2. C'est bien sûr 4.\\
          L'équation $\sqrt{x}=2$ a pour unique solution 4.
    \end{minipage}
      \begin{minipage}{6cm}
  \postitpp{6cm}{Equation $\sqrt{x}=a$ }{Si $a\geq 0$, cette équation a une unique solution : $a^2$.\\
  Si $a$ est négatif, cette équation n'a pas de solution. }
\end{minipage}


\item $f(100)=10\sqrt{100}=10\times 10=100$.\\
\newpage
\item Avec la représentation graphique :


        \begin{center}
          \psset{xunit=1cm,yunit=1cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture}(-1,-1)(5,3)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
 \newrgbcolor{vert}{0.1 0.46 .3}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\def\f{x^.5}
\def\h{x}
%\psgrid[gridwidth=0.25pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-5,-4)(5,4)
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1.,Dy=1.,ticksize=-2pt 2pt,subticks=1]{->}(0,0)(-1,-1)(7,3)
\multido{\n=-1+0.5}{17}{\psline[linewidth=0.05pt](\n,-1)(\n,3)}
\multido{\n=-1+0.5}{9}{\psline[linewidth=0.05pt](-1,\n)(7,\n)}
%\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\uput[dl](3,0){$x$} \uput[dl](0,3){$y$}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=200,linewidth=1.25pt, linecolor=blue]{0}{7}{\f}
%\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=prune]{.333}{3}{\h}
\psline[linewidth=1.25pt, linestyle=dashed](4,0)(4,2)
\psline[linewidth=1.25pt, linestyle=dashed](4,2)(0,2)
\psline[linewidth=3pt, linecolor=red]{[-}(4,0)(7,0)
\end{pspicture}
        \end{center}
        L'inéquation $\sqrt{x}\geq 2$ a pour solution $[4~;~+\infty[$.\\



        \item Avec la représentation graphique :


        \begin{center}
          \psset{xunit=1.5cm,yunit=1cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture}(-1,-1)(5,3)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
 \newrgbcolor{vert}{0.1 0.46 .3}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\def\f{x^.5}
\def\h{x}
%\psgrid[gridwidth=0.25pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-5,-4)(5,4)
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1.,Dy=1.,ticksize=-2pt 2pt,subticks=1]{->}(0,0)(-1,-1)(4,3)
\multido{\n=-1+0.5}{11}{\psline[linewidth=0.05pt](\n,-1)(\n,3)}
\multido{\n=-1+0.5}{9}{\psline[linewidth=0.05pt](-1,\n)(4,\n)}
%\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\uput[dl](3,0){$x$} \uput[dl](0,3){$y$}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=200,linewidth=1.25pt, linecolor=blue]{0}{4}{\f}
%\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=prune]{.333}{3}{\h}
\psline[linewidth=1.25pt, linestyle=dashed](2,0)(2,1.414)
\psline[linewidth=1.25pt, linestyle=dashed](2,1.414)(0,1.414)
\psline[linewidth=3pt, linecolor=red]{[-[}(0,0)(2,0)
\uput[l](0,1.414){\footnotesize{$\sqrt{2}$}}
\end{pspicture}
        \end{center}
       \begin{minipage}{10cm}
        L'inéquation $\sqrt{x}<\sqrt{2}$ a pour solution $[0~;~2[$.
       \end{minipage}
        \begin{minipage}{6cm}
  \postitpp{6cm}{Attention ! }{L'ensemble de définition de la fonction racine carrée est $[0~;~+\infty[$, donc pas de solutions négatives ! }
\end{minipage}







        \item L'ordonnée du point de la courbe de la fonction racine carrée est $\sqrt{10}$.\\

        \item  C'est faux ! Si $a$ est strictement négatif, cette équation n'a pas de solution.\\
        \end{enumerate}

        \item \begin{enumerate}[\bf a.]
                \item $(-2)^3=(-2)\times(-2)\times(-2)=-8$.\\

              \begin{minipage}{10cm}
                \item $-2^2=-2\times2\times2=-8$\\
              \end{minipage}
                \begin{minipage}{7cm}
  \postitpp{7cm}{Bizarre ? }{On obtient le même résultat mais les calculs sont différents. Dans l'un c'est $(-2)$ qui est au cube, dans l'autre, c'est 2. }
\end{minipage}


                \begin{minipage}{10cm}
                \item On cherche le nombre dont le cube est $-1$. Eh bien c'est $-1$.\\
                L'équation $x^3=-1$ a pour solution $-1$.
                \end{minipage}
                   \begin{minipage}{6cm}
  \postitpp{6cm}{Equation $x^3=a$ }{Cette équation a une solution unique quelque soit la valeur de $a$.}
\end{minipage}

                \item Avec la représentation graphique :


\begin{center}
\psset{xunit=1.2cm,yunit=0.4cm}
\begin{pspicture}(-3,-8)(3,3)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
 \newrgbcolor{vert}{0.1 0.46 .3}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\tiny #1}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\def\f{x^3}
\def\h{x}
%\psgrid[gridwidth=0.25pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-5,-4)(5,4)
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=.75pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(-3,-8)(3,3)
\multido{\n=-3+1}{7}{\psline[linewidth=0.05pt](\n,-8)(\n,3)}
\multido{\n=-8+1}{12}{\psline[linewidth=0.05pt](-3,\n)(3,\n)}
%\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\uput[dl](3,0){$x$} \uput[dl](0,3){$y$}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=200,linewidth=1.25pt, linecolor=blue]{-2}{1.45}{\f}

%\psplot[algebraic=true,plotpoints=100,linewidth=1.25pt, linecolor=prune]{.333}{3}{\h}
%\psline[linewidth=1.25pt, linecolor=vert](-3,-3)(3,3)
\psline[linewidth=1.25pt, linestyle=dashed](1,0)(1,1)
\psline[linewidth=1.25pt, linestyle=dashed](1,1)(0,1)
\psline[linewidth=3pt, linecolor=red]{-[}(-3,0)(1,0)
\end{pspicture}
\end{center}

  L'inéquation $x^3<1$ a pour solution $]-\infty~;~1[$.

  ~\\
  \item $(\sqrt{3})^3=\sqrt{3}\times\sqrt{3}\times\sqrt{3}=3\sqrt{3}$.
              \end{enumerate}
\end{enumerate}



\end{document}


